Fälle
=====

Gesellschafterschulden
----------------------
Wer will was von wem woraus
Anspruchsgrundlage?

a)prüfen Anspruch des s gegenüber der A&co OHG
Anspruchsgrundlage §631 BGB mit §131HGB

Voraussetzungen:
Anspruch entstanden?
Ansprüche gegen OHG -> muss OHG geben
Muss Vertrag mit der OHG zustande gekommen sein, alle Gesellschafter sind Vertreter entweder gemeinsam oder jeder einzeln
Vertrag ist zustande gekommen wenn sie richtig vertreten wurde
Vertrag ist zustande daher gibt es einen Anspruch, aber das bringt nichts da die Gesellschaft insolvenz Ist
Amtsgericht bestimmt Insolventbeauftragten, der vertretungs und verfügungsberechtigt ist
Wir dürfen uns an jeden der Gesellschafter einzeln wenden.

Anspruchsgrundlage gegen Gesellschafter
Anspruch aus §631 BGB, §128 HGB, §124 HGB
gibt Verbindlichkeit der Gesellschaft
Insolvent macht keinen Unterschied, ändert nichts an den Verbindlichkeiten der Gesellschaft. Würden selbe Prüfung machen

b)

differenzieren A,B,C,D sind nicht gleich. Haben 3 unterschiedliche Sachverhalte

A und B sind von Anfang an dabei gewesen
gilt es schon für D? §130 wer eintritt haftet gleich wie andere, Altverbindlichkeiten sind gleich Neu Verbindlichkeiten
gilt es für C? kann nach §160 haften

Tips für eintreten
- im innenverhältnis festlegen, dass man sich als neu eingetetener ersatz von anderen holen Kann

Komanditisten




Abstraktionsprinzip
trennen vertretungs und verfügungsrechte
